%@metapost:NelleCaledoniedec2008.mp
%@Titre:Nouvelle Calédonie -- Décembre 2008
{\em Sur le schéma ci-dessous, un bateau est tombé en panne de
  moteur à l'approche d'une passe.}

{\em Il n'est plus soumis qu'aux forces conjuguées du vent et du
  courant teprésentées par les vecteurs} $\vecteur{VE}$ \emph{et}
$\vecteur{CO}$.

\medskip

\emph{Toutes les constructions de cet exercice sont à faire sur le
  schéma ci-dessous.}

\begin{myenumerate}
\item Construire le point $A$ tel que $\vecteur{GA}=\vecteur{VE}$.
\item Construire le point $B$ tel que $\vecteur{GB}=\vecteur{CO}$.
\item Construire le point $T$ tel que
  $\vecteur{GT}=\vecteur{GA}+\vecteur{GB}$.
\item
  \begin{enumerate}
  \item Tracer la demi-droite $[GT)$ qui indique la trajectoire de la
    dérive du bateau.
  \item Cette embarcation va-t-elle s'échouer sur le récif ?
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}
\[\includegraphics{NelleCaledoniedec2008-2}\]